Со дна глубокого озера всплывает пузырёк воздуха. На него действует сила сопротивления $F = krv$, где
$r$~--- радиус пузырька, $v$~--- его скорость, $k$~--- постоянная. Вблизи дна радиус пузырька $r_0 =
1{,}0\unit{мм}$. На рисунке представлен график зависимости глубины~$h$, на которой находится пузырёк, от
времени~$t$, прошедшего от начала его движения.
\begin{enumtask}
    \item Какова глубина озера?
    \item За какое время~$\tau_1$ всплывёт пузырёк, радиус которого у дна водоёма равен $r_1 =
        0{,}5\unit{мм}$?
    \item За какое время~$\tau_2$ пузырёк, радиус которого у дна водоёма равен $r_0 = 1{,}0\unit{мм}$
        всплывёт со дна водоёма глубиной $H = 10\unit{м}$?
\end{enumtask}

\textit{Примечание 1.} Давление водяных паров в пузырьке, поверхностное натяжение воды, изменение формы
пузырька и изменение температуры воздуха в пузырьке не учитывайте.

\textit{Примечание 2.} Плотность воды $\rho = 1{,}0 \cdot 10^3\unit{кг/м}^3$, атмосферное давление $p_0 =
1{,}0 \cdot 10^5\unit{Па}$, $g = 10\mcsq$, объем пузырька $V = \frac{4}{3}\pi r^3$.
\answer{$14\unit{м}$; $18\unit{с}$; $3{,}3\unit{с}$}
\tags{10, регион, механика, динамика, график, термодинамика}